\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\author{Julio Vázquez Alvarez}
\title{Semanal 04}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering
{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{/home/multivac/Imágenes/EscudoFacultad} \par}
{\bfseries\LARGE Universidad Nacional Autónoma de México \par}
\vspace{1cm}
{\scshape\Large Facultad de Ciencias \par}
\vspace{3cm}
{\scshape\Huge Semanal 04 \par}
\vspace{3cm}
{\itshape\Large \today \par}
\vfill
{\Large Autor: \par}
{\Large Julio Vázquez Alvarez - \textit{314334398} \par}
\vfill
{\Large Semestre 2021-2 \par}
\end{titlepage}
\section{¿Qué es el Datapath (Ruta de datos)?}
Es una colección de unidades funcionales (ALU, Multiplexores, etc), registros y búses, por los cuales una instrucción pasa para poder ser ejecutada.
\section{¿En qué fases se puede dividir la ejecución de una instrucción?}
\begin{itemize}
\item Fetch.
\item Decodificación.
\item Ejecución.
\item Acceso a memoria.
\item Escritura de resultados.
\end{itemize}
\section{¿Qué se hace en cada una de las fases?}
\begin{itemize}
\item Fetch: Se carga la instrucción a ejecutar y se incrementa el PC.
\item Decodificación: Se determina la instrucción a ejecutar, se transfieren los operandos a la ALU.
\item Ejecución: Se efectúa la operación requerida en la ALU.
\item Acceso a memoria: Si se trata de un load o un store se transifere el resultado de la ALU a la memoria como dirección.
\item Escritura de resultados: El resultado de la ALU o el valor regresado por la memoria se escribe en los registros del procesador.
\end{itemize}
\section{¿Cuál es la función del PC (Program counter) y en qué fase se asigna su nuevo valor?}
Tener un registro especial que apunta a la siguiente instrucción a ejecutar.\\
Se actualiza después de hacer la fase de \textit{fetch} de una instrucción.
\section{¿Qué es la unidad de control de un procesador?}
Es la encargada de determinar que señales debemos enviar y en que secuencia.
\section{¿Qué es el pipeline?}
Es cuando se comienza a ejecutar una instrucción antes de que la inmediata anterior termine de ejecutarse.
\section{¿Cómo mejora la ejecución de las instrucciones el tener un pipeline?}
La mejora consiste en aumentar el número de instrucciones que salen del procesador por unidad de tiempo, el \textit{throughput}.
\section{¿Qué modificaciones le debemos hacer al datapath para implementar un pipeline?}
Para que el pipeline funcione bien, es necesario hacer que ninguna de las etapas de la ejecución de una instrucción sea más tardada que las demás. Al no poder ir amontonando instrucciones a la entrada de esa etapa tendríamos que retardar todas las etapas anteriores.
\section{¿Qué son los Hazards y qué tipos de hazard se tienen?}
Son problemas con el pipeline de instrucciones en el CPU, es cuando la siguiente instrucción no puede ser ejecutada siguiente el ciclo de reloj.
Los conflictos que se tienen son:
\begin{itemize}
\item Estructural.
\item De control.
\item De datos.
\end{itemize}
\section{¿Qué es el forwarding y para qué se utiliza?}
El \textit{forwading} es una técnica que se utiliza para resolver un hazard de datos.\\
Lo que hace es retroalimentar a la ALU con su salida, una opción es que la salida de la ALU sea obtenida en la subida del reloh y que los operandos de la ALU sean establecidos a la bajada del reloj.
\section{¿Cómo solucionamos Hazard de control?}
\begin{itemize}
\item Atorar el pipeline, siempre que se traiga una instrucción de salto, hasta determinar si se va a saltar o no.
\item Predecir si el salto será tomado o no.
\end{itemize}
\end{document}
